---
title: >-
    شمارهٔ ۲۸
---
# شمارهٔ ۲۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ببین کز حیله سازیها ز ره چون می برد ما را</p></div>
<div class="m2"><p>که باز از وعده دارم گرم، بازار تمنّا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به پیش آشنایان گفتم از لطفش، چه دانستم</p></div>
<div class="m2"><p>که از بیگانگیها شرمساری می‌دهد ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا خواند برای قتل و من از شوق پندارم</p></div>
<div class="m2"><p>که دستی می‌زنم، گر می‌نهم در کوی او پا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به او کردم سخن امروز گستاخانه در مستی</p></div>
<div class="m2"><p>چه خواهم کرد یا رب سرگرانیهای فردا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رقیب آمد به مجلس تا خورد خون ترا میلی</p></div>
<div class="m2"><p>همان بهتر که برخیزی و بگذاری به او جا را</p></div></div>